\section{Induksjon}

Induksjon handler om å velte dominobrikker. Du viser først at den første brikken faller, for så å vise at en hvilken som helst brikke vill falle, dersom den forrie falt.
Dersom det omhandler sterkt induksjon, så endres hyptotesen en del, og da ser en heller på dersom alle tidligere brikker falt, vill neste falle? Og det medfører at man må teste et par flere tilfeller manuelt.

\subsection{Hvordan gjennomføre et induksjonsbevis}
\begin{enumerate}
    \item Finn ut hvilken påstand du skal bevise!
    \item Vis at det stemmer for det første tilfellet. Vanligvis er det for0eller1
    \item Anta at det stemmer for tilfellek, og skriv opp hva det vil si.Dette kalles induksjonshypotesen.
    \item Skriv opp hva du vil bevise i tilfelletk+ 1. Hvis det involvereren (u)likhet, som det som regel gjør i MA0301: Begynn med å kna på venstre side helt til venstre side fra k-tilfellet dukker opp. Bruk induksjonshypotesten, altså bytt ut VS for k med HS fork. Kna videre på det uttrykket du nå har fått, slik at det til slutt ser ut som det du ville komme fram til.
    \item Q.E.D.
    \item Øve på oppgaver
\end{enumerate}

Hentet fra \url{https://wiki.math.ntnu.no/_media/ma0301/2014v/repetisjon.pdf}

\subsection{Oppgaver}

\subsubsection{Exercise 3, spring 2016}
Let $r\in\mathbb{R}$ with $r\neq 1$. Use induction to prove that
\[
\sum_{i=0}^{n}r^i = \frac{1-r^{n+1}}{1-r}    
\]
for all $n\in \mathbb{Z}_+$

\paragraph*{Løsningsforslag}
Base step: \begin{align*}
\text{Venstre side:} \sum_{i=0}^{1} r^i &= r^0+r = r+1\\
\text{Høyre side:} \frac{1-r^{1+1}}{1-r} &= \frac{1-r^2}{1-r}= \frac{(1-r)(1+r)}{1-r} = 1+r
\end{align*}
Inductive hypothesis: vi antar $P(k)$ sann, for en $k$ mellom $1$ og $n$, altså at vi kan skrive $\sum_{i=0}^{k}r^i = \frac{1-r^{k+1}}{1-r}$.
Inductive step:
\begin{align*}
    \sum_{i=0}^{k+1} r^i &= \sum_{i=0}^{k} r^i + r^{k+1}\\
    &\overset{Ind.Hyp.}{=} \frac{1-r^{k+1}}{1-r} + r^{k+1}\\
    &= \frac{1-r^{k+1}}{1-r} + \frac{r^{k+1}-r\cdot r^{k+1}}{1-r}\\
    &= \frac{1-r^{k+1}+r^{k+1}-r^{(k+1)+1}}{1-r}\\
    &= \frac{1-r^{(k+1)+1}}{1-r}
\end{align*}


\subsubsection{Exercise 12, Exercise set 6, spring 2019}
Show that if $u_n$ is defined recursively by the 
rules $u_1 = 1,u_2 = 5$ and for all $n>1,u_{n+1}= 5u_n -6u_{n-1}$, then $u_n = 3^n - 2^n$ for all $n\in \mathbb{N}$
\paragraph*{Løsningsforslag}
Base step: Proving for $n=1$ and $n=2$ (NOTE: Should rather prove $n=2$, and $n=3$, since that is the exercise):
\begin{align*}
    u_1 = 1\\
    3^1-2^1 = 1\\
    u_2 = 5\\
    3^2-2^2 = 5
\end{align*}
We have now proved the statement for $n=1$ and $n=2$, we can assume the truth of the statement for $S(1), S(2), \dots,S(k-1), S(k)$ and want to show that that indicates that $S(k+1)$ is true:
\begin{align*}
    u_{k+1} &= 5u_{k}-6u_{k-1}\\
    &= 5(3^k-2^k)-6(3^{k-1}-2^{k-1})\\
    &= 5(3^k)-5(2^k)-6(\dfrac{1}{3}3^k)+6(\dfrac{1}{2}2^k)\\
    &= 5(3^k)-5(2^k)-2(3^k)+3(2^k)\\
    &= 3(3^k)-2(2^k)\\
    &= 3^{k+1}-2^{k+1}
\end{align*}
And thus we have proven the truth of the statement for all $n \in \mathbb{N}$

